年青人買唔到樓係抵死㗎！

枉咁多人當年撐你

大家努力儲10年錢，10年後再屌鳩佢

遲下2047，年輕人儲錢移民好過啦

人地重回明明講緊係拎藉口放棄自己，咪斷章取義啦

趺4成點會買唔到

呢個真
身邊有啲垃圾fd，三十幾歲仲係月光族

第時班唔儲錢90/00後去到4x歲, 大部份都係月光族, 社會暴動都似

其實話人冇儲蓄講錯乜嘢?

香港民主之父wiki冇講錯

維基錯唔晒嘅，有班人連移民錢都唔會儲

其實唔洗錢先叫正常

冇儲蓄梗係買唔到啦
但有儲蓄就算買到 係咪代表個價合理先

每過幾年都會回一回，次次都大把人開post睇人跳樓 事實上層樓跌到廿萬呢啲人都買唔起

現價跌30∼40%都上唔到車，年青人應該檢討是合理結論

但問題係。。。。近12年無呢個跌30%∼40%出現過，更甚的是升300∼400%

跌30%∼40%根本是偽命題

而家撚有後生會儲錢
個個今朝有酒今朝醉
Iphone部部追 人工得嗰萬零蚊
幾個月去一次旅行又洗幾皮野

去一次手機台。

台灣真心不了

泡菜魚發大財
第二次回歸

會唔會順便反埋共產黨？

我儲... 你教我今時今日點借9成, 人工你又比班後生仔幾多人工呀

而家先發現移民去台灣+買樓所用的錢仲少過喺香港買樓所用的錢

移民台灣不如留返d錢係香港買樓啦

儲錢單身一樣買唔到
搵日不如出黎話單身抵死？

人地計返港紙 400萬到 連車位, 裝修 3房2廳 下面班台仔仲comment屌細

呢度幾多人既讀解係合格？

人地幾層樓收租話你知

痴屋企住公屋

到一車車銀主盤又係咪後生執到

公屋仔講嘢更加不可信

佢出手算唔錯啦 之前唔係有fg p仔25k

咁講真佢邊道錯得曬，
事實就係得好少人會諗儲錢諗投資，
令到原本有機會上到車嘅都怨埋一份

當然，我同意香港樓市太畸形

其他老細, 職位唔係呢

2047年已經打緊WW3 你睇下自己生唔生存到先啦

2047 係咪真係打WW3 係唔肯定
但中共全面接管香港係好肯定wo
不如你搞清楚先啦

睇佢幾時仆街
利申：27歲做業主

垃圾香港政府

今次唔同！有都冇人會買

好而家儲到六十歲儲完一舊錢之後，
然後就

樓市唔跌，儲舊錢帶落棺材

睇住美國佬action 相信最後佢地都係亡國這條路

連登班小朋友成日以為有舊錢只可以用黎買樓

“好多年輕人” 又唔係所有
對號入座沒計

但真心冇講錯喎

我身邊既朋友，真係得幾個人有儲錢計劃，大把人係去四五次旅行隔兩日食幾百蚊dinner月光族

計埋我在內儲到六位數真係一隻手數得哂，仲要一個教書一個係黑警

小朋友先會買樓

無希望先做月光
定做左月光先無希望？

你有一百萬買下收息股個個月多幾千蚊駛都正好多啦，又唔怕無野做開唔到飯。

呢度班細路痴父母住同食先覺得儲舊錢係無用。

屋企有林寶

咁你估中今期六合彩未

咪玩喇而家肯返工點會供唔起廿萬既樓
廿萬樓有無儲蓄有心都買到喇
而家講緊入場費400萬你估個個人工都日元單位計呀
最大問題而家香港係skip左中間批人
中間批人永不超生
兩公婆月入6萬都要靠屋企借首期 咁係咪正常先
我唔否認王生係叻人但佢用上哂岸既心態來批評努力緊既人係咪公平？

無話講而家個樓價，係講跌4成個樓價。
呢度d人個理解能力真係

黃毓民 + 王維基
連登仲有邊個可以撐

識唔少人覺得自己草得唔多就洗曬啲錢享樂好過，浄係識鬧個社會，又唔自己發掘下投資機會，個腦淨係識溝女屌閪同旅行，其實都真係抵依班人買唔到樓

跌咗先再屌我

佢地啲理財觀念真係痴撚線

皮幾野人工買八千蚊電子玩具，借差在識得唔碌卡唔借咁解

玩手機驚啲柒頭課金仲多過我供股票連基金

啲女大花筒零理財觀念，分幾個戶口用錢都唔識，亂鳩咁網購，但就成日嘈條仔唔娶佢

真心wiki wong 中肯

咪就係 樓主都on撚9

張圖講緊部分後生仔用樓價高做藉口放棄自己，樓豬喺到講後生買唔到樓抵死，9唔撚搭8
係講都講話放棄自己嗰批人抵死啦

仲要個重點係香港樓價問題先係主因啊！呢樣都唔撚講？上唔到車既主因唔係後生唔儲錢啊 大佬

冇講錯 問題係樓主個topic講得唔夠清楚

買唔到樓既主因係後生冇儲蓄咩？

咁同自暴自棄唔儲係兩個境界既事

我都係搵兩皮尾話多絕對唔多，有乜理由打政府工、跑數十五個月糧，人工多過我果啲同我講儲唔到十皮？

睇嚟真係樓市大跌，有銀主盤都冇能力執啦

個撚個口裡嗌移民銀包很誠實，唔做好準備就只係一世ff

廿萬講下笑je，我唔認為回4成班憤青會買得起

跌4成好多人仲係買唔到都正常丫
400萬跌4成都成300萬咁濟
9成按都30萬首期 (我肯定到時政府一定唔會再容許市場做9成)
當有人咁蠢入市之後一鋪清有乜事用錢咁點算
香港月入中位數定平均收入2萬都無 佢覺得d人可以儲到幾錢？ 個人買一定無可能 兩公婆一齊儲都有機會

真心，好多人連儲都唔儲，無機會上車係抵死。

之所以做月光族，就係明白點儲法都唔會買到樓
得罪講句，為咗棟樓而打成世工，何嘗唔係放棄自己人生?

重點係放棄自己

exactly
好多2x - 3x歲既淨係識仇富，知到人地有樓又串人炒樓，背後又望人跌市輸身家，大佬點解人地買到你買唔到？ 心態本身就係一個問題

樓上講月入3萬過唔到壓測，咁咪同另一半一齊供/擔保，今時今日揾3萬一啲都唔多，如果到適婚年齡連3 萬都揾唔到既咁照下鏡問下自己每日做緊乜撚野

其實就算無諗住買樓，
儲一筆錢都係應該的，touchwood第時有啲咩病痛/屋企人有事都起碼有啲錢可以應急

30萬就一鋪清袋 又講入息中位數

清醒啲啦好唔好

王維基真係兩登契爺黎
建制派講呢d賤格野又會突然理性
屌鳩你家陣儲錢就買到樓啦咩

事實來 有咩唔清醒？

移民台灣等於band 1生入band3學校屈機

其實啲老屎忽成日屌後生仔唔儲錢
但係咪啲後生仔有基因問題
一出世就唔中意儲錢？
唔否認物質主義底下
購物慾真係會提升
但係最主要問題都係目前個社會比唔到希望年青人
邊會吸引到人去死慳死抵 努力完又無回報
個樓市年年升 無停過
就算跌都係陪隨經濟危機
果個時候邊個敢入市？銀行又按到幾多成比你？
結論：無父幹無乜機會買到樓
剩係識屌人唔努力 同啲後生屌政府有咩唔同？

利申：多謝父母嘅努力 唔支持月光族

400萬跌4成，240萬都叫300萬咁濟

當 400 萬上車盤
跌 4 成 240 萬
9 成按只需 24 萬首期 + 22k 以上人工
連登仔 FG 出嚟返 5 個月工都買得起

當然到時連登仔就會答你
幾百萬買豆腐潤咁細好 on9
供樓供 30 年做一世樓奴
不如移民好過

連登仔揾三萬美金一個月先正常呀

最主要係年輕一代廢, 亦甘心廢, 好多搵萬零兩萬就心足hea 成世

咪係 本身儲落有錢 就會更大機會錢再搵錢

人生既錢儲黎只可以買樓
乜鳩屎價值觀

唔好話儲錢，我公司有同事做sales 跑數都唔會點跑，講緊人工可以差幾十%

樓價唔合理同唔肯儲錢係兩件事

確實呢份人工加埋我女友都係買啲垃圾樓，樓價有病係真

我亦唔係果啲乜撚野十年唔睇戲不顧一切上車既柒頭

娛樂消費每個月幾千蚊唔係問題，但識理財係做成年人基本技能好唔好？

但頭幾年做野起碼要儲到廿零三十個做啲穩定投資滾存呢個是常識吧

成日幻想樓價跌，到時你有撚彈藥入市？樓價跌得大圍經濟一定差，按揭成數做唔到咁好不在話下，job security 亦成問題，冇儲蓄到時你咬老綜？

根本好多人係失敗主義，將買唔到樓同亂fing錢混為一談自我感覺良好

窮撚心態
買唔起就買唔起啦咁多藉口
買得起嘅話仲唔衝住去？

屌 加加埋埋乜稅物稅再買埋其他家庭用品差唔多喇…你估買樓真係剩係俾首期錢呀

香港依D 垃圾地方，跌四成都仲係好撚貴囉唔該

28同老婆8成上車做業主, 身邊有港女年輕果陣搵d mk 仔bf, 諗著最尾飛人搵有錢仔賣單, 點知到30 d mk 仔中出即飛, 人老左, 西闊左, 佢就再搵唔到有錢仔賣單了
依家同d公屋仔一齊

心諗我有錢都搵後生大波啦

因果關係錯左?
應該係見到樓價升到愈嚟愈難買
所以減少儲蓄，及時行樂

冇儲蓄緊係架啦

一係未出黎做野, 一係仲發緊夢岩岩出黎社會做野 你家陣儲錢都唔止買樓係講緊生存 衣,食,住,行 樣樣野都講錢 你點知你會唔會咁唔好彩第日就大病做唔到野, 或者要錢應急

240萬唔會喇 300幾萬都大把人狗衝

唔好教精d人
見到上面有條友話用一生去供樓好浪費仲好笑
樓呢樣野點都要住架啦 唔通你訓街咩

宜家買樓，住到2047就收番要補地價，根據大陸慣例，補3到5成房價你就仆街啦

我買左兩層樓都係比左萬幾蚊油油炸
律司一萬樓下攪掂

律師

去到2047年有錢都唔畀你走啦

一係而家走一係同佢死過，自己諗

衣食住行都不能自理，學人走去講人生浪唔浪費

呢啲思維應該中學畢業之後心智都未曾發展過

啱啱有個一畢業就個個月去旅行既舊同學喊哂口問我借錢

計下數就知
真係比你住到 30 年淨係租金你已經賺返有突啦
我話撚知佢 2047 樓價跌到 0 啦

一年去少幾次日本儲到錢啦
國泰如果收購左廉航加價
對新一代好事

跌四成，你仲保到份工先算喇

如果無2047呢個大限就話啫，宜家買層樓28年後就要補地價，大陸政府到時會唔會咁好死唔駛補錢繼續住呢？你知道大陸一般補幾多地價嗎？

來多次沙士根本無人敢買
個個都話等沙士即買
沙士個個比人兜哂 邊有收入

同老婆仔女一齊瞓麥記

呢位巴打就心水清
all in完仲要每月超重負擔而且收入仲要保持高水平25至30年 咁既投資係咪正常 重高風險過買雷萬

沙士日日都有人跳樓

邊個話要儲到2047

佢講得岩WO

唔想買就唔好屌,又唔想買又要屌咪仲on9

算鳩數啦，日日拎住2047打飛機既失敗主義者唔使你教精

有得佢哋將自己失敗歸咎落去環境因素囉，共產黨係邪惡，香港冇未來又點，日撚日嗌移民，連儲錢都未識儲，我諗佢去到60歲都仲係打緊份牛工幻想緊

打WW3是必定！因為美國已有技術可以睇到未來發生世界大戰的情況

你買咗其他嘢都叫有為買樓儲錢？？
睇唔明你句嘢點解

咁借問聲應該買咩？

你買收息股每月多幾千蚊，放左佢就有錢買樓。

駁唔到啦

佢都冇話個樓價係正常，只係話d年青人係月光族姐。。 個個比人講中就咁大反應

有儲蓄都唔夠... 仲要識投資 加埋人工年年有得加

儲10年8年先敢開始諗買樓
仲未計買左個單位返黎之後 仲有大把地方需要用錢

你岩，無失敗者哪有成功人士，佢地要繼續鳩叫仇富仲好

你點買先
我講緊樓價以外其他所有稅收開資喎
240萬樓唔會真係可以240萬埋單掛

挑，同我老豆老母講啦
on99

有啲野就算做足十成準備 個環境係令你失敗就失敗架喇 例如申請電視牌照

講咩野？
要一次過比？

所以係惡性循環

人地屌緊年輕人無儲蓄搵幾多洗幾多
有屌錯咩？

唔係想買係想政府送

戇鳩

你股票咪又係儲錢一部份

而家講緊儲嚟帶落棺材唔知做乜鳩呀

難d 窮撚生出來係幫有錢佬工作
搵到咁上下錢 積埋疾病
比番哂d錢醫院 藥廠
然後有錢佬換d後生新血
繼續幫佢地賣命

點解係帶落棺材？
除非你60歲前未退休就死架jer

我句嘢咪假設囉
我當七十五歲，夠未，都唔係重點

WIKI彈出彈入

月光族就算喇
但連有儲蓄都玩唔起呢個遊戲先咁多人嘈姐

比萬幾蚊油油 吹水比d常識好

你夠叻有舊錢你就算退休可以保持住個生活質素去到死o個日，就算你有200歲命。
有無用？
就算唔夠食都可以慢慢駛，用到死o個日，唔駛臨老先唔過得世。

當你大舊錢又死得早，都可以留比仔女。

無論點都會有用

錢搵錢致富嚟講香港先係最多機會嘅福地
樓市升咗咁多年
股市係世界炒家天堂
又多大型 IPO 玩
有舊錢香港地大把途徑比你發為

haha 升市你講乜都得架喇

有咩野問題？

但係個矛頭係咪唔應該指向wiki先。。
佢呢番說話冇imply任何認同現在樓價合理既觀念，希望大家有翻d應有既判斷能力

點解一定要升/跌？
保持係合埋水平係有問題？
大跌市果陣 儲左一舊錢都未必供得起
唔跌儲錢就未必追得上

我無話唔支持人儲錢
但人地根據自己情況
有自己嘅選擇 有咩好屌
但社會對年輕人嘅搾壓係的確存在
唔止係香港社會嘅問題

你講到買240萬既樓剩係一開始拎24萬出來就夠咁嘛

咁所以我咪話六十歲早死囉
預預預
你幾時死都唔知
係度預

所以wiki唔係屌人而家個樓價唔買樓
而係屌人用樓價做藉口而唔儲錢

我覺得佢冇講錯喎⋯⋯
好多人都覺得還掂買唔到樓
不如使晒佢算
其實舊錢重可以做好多嘢
甚至整移民

60歲都可以留比仔女。

你永遠都唔知自己幾時死，所以點都要做好準備。

王係屌緊有d人拎買唔到樓黎放棄自己 自暴自棄
而樓主就歪曲王既意思....

你仲以為可以撐到2047啊？

冇 咁岩有fd做地產唔收我收佣, 又咁岩有fd做律師又唔收我錢, 又咁岩我老母話幫我比埋稅, 又咁岩個裝修佬話差我人情 裝修唔洗錢

明明我都唔係話要儲到2047年先走

On9

其實多D月光族係好事
如果個個理性消費
恆指而家應該得 3000 點
資本主義社會就係靠摧谷非理性消費先可以維持年年增長

冇仔女嗰啲人呢？

條友係屈機男分身 唔使認真

啲垃圾公屋廢物先至會乜嘢都屌人
屌人有錢又成日搵籍口

笑撚死,而家d 00後

我層樓唔駛點大裝，萬幾比人油下油就算。
律師一萬樓下。
忘記左做9成個手續費幾多，息就可以加埋落去供。
經紀就2萬幾，加埋都係幾萬蚊jer

某程度上冇講錯，好多人根本唔知買樓要幾多錢，一味話貴，買唔起

斷章取義

reverse mortgage

咁未比自己安享晚年lo

人地搵萬幾,但要住600呎新樓嘛

依家係政府唔比牌wo Ching.....

On9
就係知道打份牛工點儲都買唔到樓先唔儲姐
如果樓價合理我唔信後生嘅人唔會儲錢
根本佢就本末倒置

我夠知隨住收入升會越供越輕鬆喇

但你都要講緊你份工同自己好有潛力繼續升喎仲要中間祈求自己事業無事無幹唔會搵少左

如果一個人keep住同你買樓時同一個職位兼人工唔大變既好難會輕鬆左

係…攞層樓抵押可能多過自己銀行入面既儲蓄呢個真既

忍唔住要留言笑你
借問聲你係咪住喺井入面

咁幾時肯跌四成

維基屌得啱

冇講錯你班垃圾

你真係好on9

細聲啲呀，一陣教精左班仇富撚仲要屌你炒樓

人地咪話撚左你唔儲錢聽日合理你都買唔到啦,仲7下7下咁

而家先上車真心難，不過你儲錢唔買樓都有好多用途。

我都好想有財務自由

講事實 jei ， 年青人有無努力過呀

隨時跌夠9成都大把人買唔到

樓價會跌四成先算
攞個唔合理嘅假設嚟做否定，有咩意思

係知道根本唔會跌四成，人先會放棄儲錢
咁又有咩問題

都係買唔到 因為你失緊業 經濟大蕭條中

你適合租樓

講事實jer,有儲錢有計劃將來。
就唔好自己走去對號入座啦

其實月光唔係沒原因
如果樓價唔係天價邊個想住公屋
係人都上樓啦
問題係好多人人工唔高可能要儲二三十年先有首期
變成根本沒動力去儲
利申：有儲蓄

儲唔到首期果班 你覺得會儲到錢移民咩

得罪講句全世界（白人）都屌後生先搞到而家個世界咁

龍床盤納米單位其實有心儲會上到車，但值唔值又係一個問題

有架，邊會無

佢無講錯 盲反

條友真係傻既 同佢講多都嘥氣

會唔會引發九成上車人士跳樓

跌9成既我地本來有私樓咪仆得街 你諗都唔好諗啦

唔儲蓄都買到，個價先係唔合理啦下話

點會？
一樣照住

我搵萬中都係儲4~5年上年買,你有無真係去睇去計過

而家D 00後同大學生就黎衰撚過新移民

其實如果自知成世冇乜發為
要儲二三十年先夠首期嘅
真係唔好格硬買樓
應該排公屋 / 租屋

香港人想睇有樓人仆街多過自己買到樓
睇人仆街最開心嘛

自住驚閪你真係信

可以好肯定答你大部份人都無認真了解過，包括好多80 90 後，同街市啲阿嬸一樣人云亦云

連登日日有d利申月入10萬都買唔到樓post 難怪唔想去理

睇新聞咩唔食唔住幾十年就信真係真心on9,仲話有自己意想,又乜乜自決真係笑撚死人

其實係未藐視緊「就算樓價跌三、四成………因為根本無儲蓄」呢句？？

最多感覺上唔抵jer
不過我係供完o個隻

守乜護,下一代自我放棄,日日諗緊換一萬蚊電話幾千睇BTS演唱會

佢咁講根本係本末倒置。香港樓價基本上睇唔到有回復正常嘅一日，試問邊個會肯死慳死抵儲錢，用一個充滿苦累生活嘅人生，去換取遙遙無期先有嘅三四百呎嘅樓。

咁最後埋單就唔係240萬喇 層樓標價240萬最後真係用到240萬埋單咩 個標價好似唔包息同稅收喎應該
24萬首期照你列出來條數第一筆數加下加下都要用30萬咁濟喇

講經咩 跌5%甚至唔升都要上新聞
時勢有變 但人無變過

以前啲人大洗都有樓
依家我就算每個月儲到皮幾兩皮
都未見到有希望

當樓價升三四倍 係邊個問題？
係有樓果班仆街問題呀

「就算」

上年十月跌兩成又多好野選擇，冇人買

又講移民
連響香港買樓既能力都冇
借問聲你要渣幾多現金先足夠移民生活？

咩野事？
你講一次過買定點？

係做按揭當然唔係240萬啦

9唔搭8，其實你知唔知咩野叫上車？

咁你計過條數未

原來7到呢個地步

以上連登係咪上到傻咗呀， 儲2萬蚊？ 你以為真係個個人都月入五萬呀

香港就係連租樓個租金都on9 d 人先嘈
諗下年年keep住8000~10000租金我好相信少好多人嘈
而家連租金同樓價掛哂勾d人先頂唔順
個升幅高過通漲個下痴撚線 今年租10000
兩年後續租13000甚至再高 如果安份守己兩公婆加埋人工都唔知有無加3000

因為買樓吾係現代年青人唯一追求，可以我真係寧願賺個萬幾人工，單身一世，住公屋同朋友一年去幾次旅行，You only live once.

live a life you will remember

連登仔梗係個個人中之龍 FG 50k 起標

唔通搵得萬零蚊嘅 會同你係度討論買樓咩
一早走去排公屋啦

咁你要檢討下自己點解咁低人工喇

你都唔撚洗儲錢
話我地唔儲錢托柒

好彩一直有儲蓄習慣
原本都覺得買樓唔關我事
儲下儲下就忽然上左車

sry， 我冇睇清楚， 但係除非真係每個月儲到2萬蚊， 唔係嘅話係好難上車， 又或者好似你所講夫妻儲錢未上到。

駛300萬買龍床盤?
你教下我單身冇父幹要俾家用月入20k可以點儲錢上車
我一個月儲10k, 1年120k
我儲5年有600k
600k請問買到d咩？

佢講依句，咁佢啲員工唔通個個都好高薪咩
個個都講緊樓價，但係依家慳嚟慳去都咁少錢
依家同講「睇少啲戲、去少啲日本」條仆街有乜分別？

最硬膠係幾年前d老屎忽，
串人買唔起樓。
跟住到宜家仔女出身就話樓貴。
睇見心入面真係笑鳩佢。

利申：返工都係諗住消磨時間，半上岸，返工半退休mode。

其實wiki個原意都唔係串人買唔起樓。

其實佢無講錯
時下咁多月光族

我明，講下身邊d case姐

俾20k家用係你自己屋企問題
一係你同屋企人deal下家用比例
如果俾少一蚊都唔得既
咁係你屋企人註定你一世上唔到車

佢係睇唔起果d賺幾多駛幾多嘅
而又日日怨上唔到車果d姐

都唔係既公屋唔會趕你走 我相信大把人會住左唔走
始終住宿個部分支出會細 唔係個個要用錢買面子 屋係住人架
始終而家係供不應求樓價先會咁高
而且呢個問題香港未來唔死幾百萬人都應該改變唔到
香港最大既問題其實唔係私唔私樓 而係無人想係住宿費用上食死左自己大部分收入
到人人有私樓咁到時人人就會想住豪宅去區分同其他人與眾不同 到時私樓地位就同而家公屋其實無分別

其實樓價無一刻唔係同租金掛勾
呢個係經濟定律嚟

樓價升先加租啫
樓價跌嗰時簽約咪又減返

好多巴打都好撚勁
係度串鳩人地唔進修增值 或者直接串鳩佢低人工
真係留名佢地出本自傳 指點下小弟

講到香港個環境 只要有進修增值
就一撚定可以50k up咁

唔撚係叫你過壓測借9成買樓呀，係叫你暫時買唔到樓都唔好用樓價過高呢個藉口成為你唔儲錢嘅理由呀

呢度啲人岀撚到嚟做野都on99咁，幾隻字都唔撚識睇

大把儲唔起首期既人移左民 仲係當地住大屋

香港已死 WIK都有人反

兩年50萬 不過兩個人儲真係唔難既
每人每年13萬姐 儲到一萬左右一個月係得既

如果預計將來都係 20k 左近
其實真係唔使格硬買樓
香港政府都冇預 100% 個個住私樓
有一部分人住公屋 / 租樓係好正常

痴撚線 普通人點樣一個月儲兩萬
搵三萬一個月都未必做到 真係搵兩萬儲兩萬咩

儲左啦
咁幾時跌？

如果排到公屋／私樓租價正常嘅話，依個post根本唔會出現

諗起以前有個港女話儲到9成糧 買樓
因為有張八達通 係屋企人定時入錢

買樓班人唔係專業人仕就係靠父幹
之後話買唔到樓既人係月光族
不如話大多數人都係低收入
就算你有人幫低收入既人比首期 你估佢就可以供得到咩
話人月光族 唔儲錢只係個藉口 樓價高到一般人都買唔到

唔係上唔到
係我以前樓價合理個時
首樓1球+供到4球
5球夠買4-500呎市區/6-700新界樓
家陣500買到咩？ 300呎市區都買唔到

咪係
根本都追唔到樓價
亦唔應該益啲地產霸權
成日起啲垃圾樓
肯買, 咪鼓勵佢繼續推高樓價?

結唔到婚 咪拍拖先囉
有乜問題?
一定要同住?
有錢咪去下旅行relax 下囉
反正香港都冇乜地方好行㗎啦

搞唔到還搞唔到，佢講嘅野無錯。買唔到樓唔代表要洗撚哂佢唔儲錢

駁唔到人地個point就攻擊人地唔成功嘅野，而且兩件事絕對無直接關係甚至連間接關係都無。又一件垃圾嘅低質回覆

其實5百萬唔算難儲，但問題係唔甘心俾5球買豆腐潤300尺

60萬都話買唔到
你想住咩樓 千尺豪宅咁你再儲下先喇
三百幾尺新樓有d都係400萬姐
又唔好講到咁誇
買完仲有錢搞個小型婚禮架大佬

因為香港既自由市場太自由， 回歸後業主可以瘋狂加租
加到得番大陸人黎買黎住

真·無產階級革命

我無老屎忽,只係想講要一樣野自己要先做準備,有眼你睇一堆數未計過連基本儲蓄習慣都無既人憑乜野屌人唔比機會佢,從來買唔買都唔係必然但心態用係邊度都一樣,買電話去旅行肯儲錢但買樓點解唔得

或者咁講啦
儲首期不嬲都唔易做到
有好多消費娛樂係要犧牲吓
難免一定會降低左生活質素
出少幾次街，返工帶飯，買野前諗下「想要」定「需要」
慢慢培養到低消費習慣就會儲到錢
當然如果你覺得做到咁人生冇曬意義既
咁你大可繼續你既消費模式
但事實就係上車會變得遙遙無期

樓豬閱讀理解U

佢月儲都儲到 10k
10k 內租盤其實好多選擇
如果搵到個伴一齊 share 重平一半添

何況我唔明人哋做月光族洗錢關佢撚事, 人哋有得住生活得開心咪得囉，佢憑咩藐視人哋生活呀。

有朋友月入8千都買到啦
洗撚4萬幾

真係過唔到成日睇海外地產樓價真係好傷心 我唔想炒樓 靜係想買間大小小既屋 自住炸 樓價世界第一真係貴到離曬譜，當然都話香港地大把人仲覺得好抵
所以仲住梗父母屋企，儲錢買外國樓

冇問題！
冇人攞枝槍迫你買樓
但到你8-90歲時
你咪一樣變左你口中講既公屋廢老囉

都係果句啦，就算我呢一刻係一件無學歷無知識無眼光無家底乜都無嘅垃圾，我走岀嚟講一句正確嘅說話，都唔應該有人因為我嘅背景同我嘅過去而盲反

但遇著你呢啲垃圾，應該就會劈頭一句，讀好書先嚟教人啦

係唔係有班傻仔成手貨喺手， 驚班後生仔唔肯接貨， 先突然間咁為他人著想咋

佢都係講事實，現實係香港樓價冇可能會跌9成，起碼係依家依個情況下，政府帶頭抄高樓價，政府認為你地班冇錢既年青人味去大灣區發展，唔好阻住個地球轉根本既人口政策問題冇解決過，叫樓價點跌9成

合唔合理唔係你話既
唔合理既市場唔會有成交

答案就係買唔到咪唔合理囉

你知唔知有幾多人入票抽

發覺你真係唔撚識字。叫你裝備好自己，學好理財嘅觀念呀，咪撚再扯去買樓度呀屌你

有部份無儲蓄習慣然後賴地硬係真事

低收入人仕唔買樓做月光族係啱架
格硬資助佢地上樓樓市先唔健康
壓力測試原意就係唔比人咁易買樓 降低樓市風險

如果有得抽公屋 ，for自住既話，依家呢個情況 真係寧願住公屋每個月俾千令蚊租咩都包，買樓自住又要供，供完都唔係斷尾，仲要一直交管理費 稅etc
可惜，政府公屋制度廢到.... 居屋又係靠彩數

樓價咁貴 得益咪就係有多過一層樓個班

屌你你睇打咩未我咪話唔係必然,你唔買咪唔買邊個話一定要買,唔買我理柒佢1億100呎,唔買佢離撚曬地關我撚事,口up唔撚洗買日日又係度屌貴有乜好屌,反正你都無諗過買,咪繼續做自己鐘意做既野,同埋儲錢唔係淨係為左買樓,咪撚亂反啦柒頭

跌4成又真係買到

有公屋梗係住公屋啦
幾多上市公司董事都要死霸住間公屋
交租重平過食餐飯
爽歪歪

講得好

你覺得買樓係接火棒既，證明你既眼光仲係好狹窄

Yes。賣地同印花税係政府主要收入來源。

係,買股收息月月有現金收。
買樓收租收埋都唔夠供,仲要依家咁高位無資產增值

其實係收入問題多過儲蓄習慣問題
搵唔夠兩萬真係要死慳死抵十年
再負上三十年既債
先買得起最撚垃圾既樓

但大部分人唔會去諗改變自己既職業
有學歷既去big4 做幾年狗，唔駛死慳死抵都買到樓
冇學歷既紀律部隊aco 都夠生活夠買樓

但現實係好多港資公司低過$15000 返五日半 7日AL 乜前景都冇，都係大把人狗衝去做

叫人儲錢都比人屌離地老屎忽啦,仲講槓桿

所以上面我都話
香港地幾十年來都係錢搵錢嘅天堂
有舊錢香港地大把嘢玩
股樓期貨
淨係D派錢 IPO 孖大舊 D 都 lam lam 脷

再講多兩講俾人話係AA狗吹捧樓市

公屋唔係比我地香港人住，係比我地冇錢既同胞住

咁樣唔好反政府喇
全部都係自己問題 香港好好 樓價全宇宙第一好正常 租貴物價貴工時長人工低亦冇問題 係自己冇競爭力吖嘛

香港地00後
有份糧香港地大把野玩
日韓美妝電子潮牌玩具
淨係食韓燒換電話旅行shopping體驗世界都lamlam脷,儲錢不了人生會幾十年無曬

十五年前 一個700呎私樓單位講緊只係三四百萬 就算供樓最後頂多供咗800萬
死捱死慳方式係可以成功

宜家 完全冇可能 樓價呢十一二年痴撚柒咗線

好叻呀 好威呀 澳洲有樓

算，我放棄。你繼續混淆視聽，繼續做月光族，繼續唔學理財。

家陣喺連登叫人做好理財觀念，養成儲蓄習慣都已經係錯事

條友浸低學歷公屋基層味出晒黎 澳洲

叫連登仔結婚買樓
女都冇點結婚，買樓留比邊個

唔屌地產商食屎咩 人地幾百億投左塊地架
無人買點算…好彩個社會痴哂線 貴一貴都有人為面子接貨
外國地多人唔多 住宿唔會係主要問題 因為唔係市區根本無得炒 點解唔鼓勵年輕人做自己鍾意做既事同對國家好既事

澳洲wo,好買唔買買澳洲

個個時代都有呢批人啦
得罪講句呢啲垃圾最多講兩句粗口屌正苦
暴動真係得啖笑

買到都唔會係香港買， 升值潛力低， 又波幅大， 我都係儲舊錢係外國買算， 香港等攬炒啦

繼續負皮囉，又答唔撚到我儲蓄有乜錯，一味話老屎忽屌鳩後生仔

哦，原來你咁叻叻豬響澳洲有物業
唔怪得你咁激動啦！
恭喜你喎

屌 佢分明串緊無理財計劃但又怨東怨西既憤青
關現行樓價咩事
你有心做一樣野 咪準備好自己先囉
儲錢唔為買樓都為投資/將來退休啦
屌你老母一堆垃圾月光族 搵得少 大洗 根本自己無理財觀
然後話樓市太癲所以先咁 賴哂其他野度
屌你啦 你唔買樓將來都要有錢走佬/退休啦
儲錢/理財關個樓市咩事先 你覺得貴咪唔買住囉！都要有錢係身架

佢係屌緊d無腦月光族 又一堆人話佢上左岸唔知樓市離地
On799離題低b仔 自己垃圾就轉移視線

玻璃心

對唔撚住囉 屌你老母 唔好講到咁盡好唔好

其實倒貼先正常

講投資自住都諗唔到點解要買澳洲

大家理性D！就快打WW3唔好唸買樓，D錢唱美元將來逃命用

冇女先唔怕買樓
唔使驚比條女分咗層樓

大灣區唔係俾廢青去架
人地係水專材過去幫手開荒
你會唔會覺得去大灣區做看更爽過係香港嘛
廢青都係要繼續留係香港受難

只要你有理財觀
你月入幾多都好 維基都無屌你
唔關樓價事

龔成都會教一個月入萬零既人點樣理財 投資
根本少有少儲/滾，你係要充大頭就咪撚怨

算啦,好心討論,過多十年八年可能業主死,但呢班人就肯定死撚緊

買左樓你將來三十年點生存

我搵3萬零嗰陣真係儲2萬 扣咗mpf 5千家用 5千自己使，搭車1千 返工帶飯 夜晚痴屋企食 想慳錢一定係痴屋企人住㗎啦 儲夠先結婚同埋俾首期

今次WW3打足三十年！到時D樓完全唔值錢

屌你啦 住屋係基本生理需求黎架
咁撚明顯官商勾結 炒賣樓房
仲調撚返轉講

班垃圾根本唔敢正面回應我地嘅point，佢地成世揾萬零蚊唔係無原因。淨係識怨天怨地，唔進修唔理財，又唔肯岀嚟抗爭向政府爭取合理嘅權益

無人話而加樓價合理，係人都知成件事錯撚哂，但唔洗做人呀？人生流流長唔洗為自己打算呀？都係要向上爬咖啦

供樓從來都唔難,一樣可以玩去旅行,自己去計下數先啦唔好睇咁多新聞

公屋制度唔廢樓就炒唔起
你估好多人想買樓咩
你諗下公屋夠 私樓係咪仲咁大需求丫
無大需求但樓繼續起會係咩情況呢
望一望我地祖國丫

連登真係好撚垃圾，個撚個連基本理解能力都無。又或者佢地理解到但不願面對現實，都係垃圾

佢一定買得起樓 覺得樓價好合理
好叻呀

逃避現實/蠢西閱讀理解0分

最大問題係過多幾年打WW3全球戰爭

咁又叫屌鳩你呀

有無人裸辭後一路都搵唔到工

唔值咪等下,起碼想買有機會可以隨時做到,好過D無準備又係度屌

請問你又幾撚後生呀，我就20頭，最後1,2年拎bno嘅，你00後？

你得呢句？

我都講未必咯咁實有人得
剩係月用5千已經難做到 呢位巴打係犀利既
搵三萬已經唔係個個做到

我都覺得香港地逼人太甚啲樓價貴到hihi 但係無計 搞革命都改變唔到個現實 呢度大把人有父幹 大陸人又同你爭買樓走資 輸在起跑線上又唔努力就永遠只會得個怨字
我都係grad咗後7年先儲夠首期買層市區上車盤 無計出身嗰陣已經樓價開始發癲

第時會唔會出黎屌機票電話太貴,要唔食唔飲3個月先買到,地球唔係人住要移民太空

叫班傻鳩儲錢佢地都唔會感激你
所以依家轉左叫佢地咪撚儲錢

我覺得真係好撚多人鍾意成日去旅行，所謂見識世界我真係唔知見識到啲咩係對你人生有幫助，根本好多人都係為咗逃避，但玩完嗰十拎日，晒撚晒啲錢之後，返到嚟香港咪又係要繼續做人。香港人淨係識吃喝玩樂唔會做啲有意義嘅事。

真係前言不對後語。句句老屎忽撻落嚟，我先問你係咪細過我，即刻衝岀嚟話大過我，做乜撚

用你個屎忽諗清楚先留言啦
香港依家有幾多人活係貧窮線下
有幾多人住緊劏房 有幾個人居住環境惡劣啊

落去深水埗區望下啦
仲好意思話有成交就係合理 難聽過粗口

唔怪得你失業咁耐都搵唔到工 你覺唔覺自己有問題 思想偏激

香港地有邊個唔係咁
連登成個forum都係咁

我由頭到尾都無扮大人，我亦都唔係啲咩上咗岸隔岸觀火指指點點嘅，同大部分基層一樣都仰普通人。但我唔會淨係怨天怨地。做好自己係我唯一做到嘅事，你就繼續放棄自己啦

咪on9啦，儲錢同投資關dream唔dream撚事咩
你以為你fing曬啲錢好偉大改變世界咩

成日撻steve jobs zuckerberg話乜輟學創業之後成功，其實自己就調返轉係讀唔掂退學之後搵籍口

有冇諗過成功同achieve your dream除左你youtube睇到嘅背後仲有好多付出同個人因素，唔好學啲唔學啲

HKTVmall快撚d執柒左佢

玩幾十日真係冇用
玩到幾年先有用

咁咪繼續怨囉，冇人想控制你，只係想提下姐
望下自己户口再諗下十年後啦

以為與眾不同就係突出同叻，其實你係與眾不同地on9咋

HKTVmall快撚d執柒左佢

你條撚樣咪又係靠壓炸員工起家，死仆街

佢真係好「與眾不同」架
人地聲稱響澳洲有物業

我唔係假設，我係擺明睇死你咪又係出唔到頭之後屌9所有人，之後仲以為自己好清高嗰啲人

同埋我都幾肯定我同你同輩

無話你廢。係話緊人地句說話係叫後生仔做好儲蓄習慣，你就屌鳩人電視台搞唔成，完全零關係。屌鳩你垃圾係話你理解唔到人地句說話，又或者理解到但不願接受現實

因為儲緊錢，我一蚊都唔會放落 hktv mall

當初唔比你攞牌係正確，屌你老母

我係絲 邊夠連登FG搵5萬咁勁呀
拍拖嗰陣已經同男友有共識要儲錢 之後人工加咗就有時可以豪啲用bonus去旅行 自問都唔係儲得好辛苦 年年去一次旅行 去過台灣 泰國 峇里島咁 食嘢好少食貴嘢 都係生日嗰啲先去食餐好的
人工會加 加咗就輕鬆好多 同埋有儲錢目標覺得捱得過

個d新聞見到d人咁講真係好撚好笑,shopping打卡叫見識世界

白人點撚樣呀傻西
你識幾多白人呀，英文我估你都唔識多隻啦
咪又係睇完例子故事，以為讀唔成書就係有天分做其他野想成功嘅人

呢鋪要反wiki啦

應該人人無儲蓄 無理財 無投資 無學習 無諗方法增加收入

但就旅行照去 明牌照買 好西照食，都可以2-3年買到樓先岩

出面都好多日本PO啦
去日本次數仲多過去旺角
希望國泰收購廉航成功,跟著加下價啦
等大家正正經經儲下錢

係咪好撚激氣呀講中左，用多兩個感嘆號發洩下啦
都係嗰句，唔好以為呢個世界咁多有才華嘅人
照下鏡，嗰個唔係你黎。就算係，唔踏實嘅人永遠都唔會成功
踏踏實實啦

佢意思係年輕人用買唔起樓個觀念遮蓋自己唔上進

依家公園班廢老未又係後生唔儲錢拎曬啲錢去嫖賭飲

點解可以思想咁偏激

句野咁易理解，啲人不願面對現實啫

兩個人用成世既錢去供個幾百尺
點解唔諗下移民呢?

利申準備移民

其實消費旅行根本唔係問題所在，
重點係有冇計劃過同理性分析

呢個世界怨係得，但怨完十年你都係一樣
所以維基講嘅重點係儲蓄嘅計劃，因為人要嘅係出路，而月光一定唔會幫到你

白人理財比我地更識諗，
衰啲講句，強國人呢方面都比我地識諗

真係好忍得 不過人工咁快可以去到呢d位已經唔係普通人
但想知絲打完成左自己目標未？

無錯, 宜家個個隔幾個月就去
一見到0蚊機票就搶
去唔成日本就去台灣

其實冷靜啲，真正有理想嘅人冇人會屌

我都幾肯定我同你差不多年紀，所以想你冷靜諗下:
你做緊嘅係真心想做大佢定純粹短期玩樂去逃避現實？

如果係前者我祝你成功，但請計劃清楚同認真做
如果後者，你真係要諗下你十年後究竟有乜選擇？

儲蓄同計劃並唔會擔保你成功，但佢會保留你有選擇嘅權利

的確係

公道講句，重有Stamp duty，好多第一次買樓的人都計漏左
又九成壓測呢幾年mc緊左好多，花紅果d都唔計

i巴呢個po都見到你！

樓價升幅緊十年升左成100倍 加上通漲 生活費高 你人工又追唔上 點儲 儲左又真係可以買得起減左3-4成既「100倍」樓價？ 就算我解讀係合格 咁你又解唔解釋到點解而家連日本 韓國 香港都係低意慾社會？大家都寧願活在當下而唔儲錢結婚生育 你又解唔解釋到？點解你只係識責備人唔儲錢 儲左又買到樓？

你要咁defensive我諗冇乜人幫到你
諗下十年後你想做個點嘅人算啦

點解要理人點講,咁多頁都係講緊你要咪去準備,唔要咪唔好理唔好屌,又想要又唔想準備！你講個d一日乜乜乜,佢屌你你地會小忽肉？,你做人為左要人認同？係既話你都幾慘

低能，
你自己計劃下點慳錢點搵錢點儲錢好過話人點點點。

人地點屌都影響唔到你實際生活，真正影響到你生活既係你自己

革命要錢，追夢要錢，做生意要錢。

你一d錢都無真係唔知你點發圍

十年一百倍

有啲人成日用一個非現實既假設做理由指係其他人唔成功既原因真係好鳩戇，如果係有可能性大把人年輕人會儲
但問題係做人做到一世苦行僧，為左等佢突然佢跌3-4成或以上即刻入手呢個幻想，係唔現實
你話依家儲蓄就一定買到，但係佢地唔儲就話係年輕人問題，但係依家係有數得計年輕人係任佢地點儲，儲足成份糧都一定買唔到，你叫人點會唔拎啲錢今朝有酒今朝醉

最多3到4倍，點會100倍？

遲早都死，世界咁大，買幾格階磚

咁如果唔係買樓，係你見到個機會想創業，或touchwood有病，甚至荒謬啲投資移民美國門檻低左呢？

你所講呢啲正正係維基針對嘅野，因為見唔到希望上車就唔做，但現實正正因為唔做先令到日後希望幻滅

但前題都係要去儲錢，但而家係個個都唔儲錢。拎哂啲錢吃喝玩樂，就算有機會都無實力去搶

好簡單問，你知唔知白人理財觀念係點？白人教育概念又點

你話呀，我屋企買左間唐樓，月供6000，收租收9000，大把人靠租客幫手供

講得岩牙
條傻鳩真係好自撚大牙

真係好易中招
部分AA又只係想做單deal 未必講清講楚

不過係第一下上辛苦d, 之後裝修大不了借稅貸
供樓就我諗過到壓測又無小朋友都唔係一個問題
過幾年轉按又收下回贈

買唔到樓都唔代表要做月光族者
正常都應該要儲下錢

再者，佢地嘅儲錢係linear一個月一個月上
但其實計劃下投資下可能已經有少少回報，1+1多過2少少

佢係話緊用呢個黎做藉口放棄自己果d人喎

資本主義衍生出嚟嘅嘢，就變成自己一生

你真係做到billgates 一定唔會有人屌你

要懲罰維基既方法好簡單，就係唔好再幫襯hktv mall!

睇完呢個post發現....

原來咁多連登仔望自己有意外/早死

咁又幾抵屌

儲夠首期啦黎緊會抽一手盤 抽唔中就睇二手 都無得嫌貴㗎啦 點都要住
你上岸未？

屌 原來保險狗
過嚟跟我地產狗搵食算啦

其實佢無講錯
依家好多後生仔將大部份錢去晒落消費同旅行

儲蓄同時都可以消費同旅行 不過好多人都話儲黎做乜 不如洗晒佢

創業同投資移民成本同成功機率，年輕人儲$就可輕易做到？咪又係可能性低到仆街，創業鋪租幾貴，移民要幾多資產，一樣唔係現實可行既假設
況且一個地方年輕人唔能夠靠基本打工滿足基本生活，衣食住行，要年輕人用一生去冒極大風險，換取一個正常生存既可能，或者要年輕人離開自己居住地搵機會先有可能生存，一個咁既環境都可以完全歸咎年輕人唔努力既人，佢地既想法係幾咁自私同狹窄，講得出既人都係因為自己唔係當時人同類人當然講得輕鬆
就係你呢啲人俾人溫水煮蛙到永遠覺歸咎於人民自身既個人問題，呢個根本係一個社會問題，成班官為左自身利益而引致，令百姓同年輕人身陷於水深火熱之中
講埋啲非現實既假設不如話殘障人士行唔到係佢地問題，佢地唔去努力，佢地去努力一定有機會行得到，腳行唔到用手行，手行唔到去創業搵$買機械異肢，輕輕鬆鬆行到啦，點使坐輪椅

咁又屌
咁叫政府一人一屋啦
生理需要喎

我生多幾個拿屋呀

緊有啦契仔
大家同行牙

係, 以前有個車谷
入面好多公屋mk仔
一起身就屌政府廢
話推高樓價貴買唔到樓

佢係咪唔記得自己養緊部車
唔係話唔比你屌,望下自己做緊d咩先屌

無人死又邊有人幫你買保險牙

儲咁多年先買到，儲到都變中年啦⋯⋯
邊有青年買得到

應該話：
你老豆冇錢，年青人買唔到抵死

如果買外國樓，我5，6年都供完。但香港就算儲到首期 之後都要供10幾20年.. 咁咪姐係困住要番工，無得辭職去外國讀下書 學下野 etc.
純粹抒發下，因為我都有能力儲首期買樓，但好驚一俾左首期，就係條不歸路咁無得唔番工..

主席出手派佢膠

完全唔明你個比喻點黎 同埋唔好講到你同人唔同，就代表你睇清楚曬社會問題同好清高

而家除左政治問題，根本社會上好多人根本價值觀就錯曬，叫你計劃下將來就反駁話乜話物，未修身就想治國平天下。

一個自己財政都未計劃好嘅人我完全睇唔到其他地方有幾成功。之後就唯有繼續話個社會

再澄清，我唔係認為一定要買樓，但作為年青人都100%今朝有酒今朝醉，我睇唔到就算比你買到樓，你生活會有幾成功

連登仔好鍾意講話供完層樓就斷氣咁 一係就話有咩意外死左，所有努力白費哂之類說話

乜香港人6x歲咁短命架？
乜咁多人日日望自己遇意外架？

講真話又比人屈mk

主席養嘅已經唔係四個碌嘅車咁簡單

香港個遊戲規則係咁
一係你租樓
租樓,你咪又係要打工

Em....

如果你真係都日日擔驚受怕會係個100個人之一...

唔買樓都啱既

個點咪啲人總係講埋非現實既假設再歸咎於係人唔努力
你呢啲咪本末倒置囉，講左係環境問題導致，而唔會係年輕人唔計劃唔修身導致呢個社會問題出現
香港依家就係因為環境令大部分就算做好財政管理既年輕人佢既財富都毫無作用，所以先無做，而你就將問題所造成既結果講成係問題所在，即係非洲人既居住環境好多人讀書機會都無，你就怪佢地唔好好讀書，唔夠努力，如果唔係神早走去外國嘆世界

供到咁上下想去外國咪租比人幫你供囉

我已經放棄討論呢種話題

我個結論係大家思想有鴻溝
我覺得你月光族時
你又覺得我係樓奴
沒完沒了

大家開心就ok

我買樓又唔係自己一個住 自己走左 點租俾人
相反要另一半一個供兩份

唔係有冇能力買嘅問題
係值唔值得付出你一生嘅時間喺層樓度

我有排喇 到非結婚不可個刻應該租樓先
見到絲打咁我都要再慳d先得

供30年唔係一生時間？

現實係政府都要開52折居屋, 係接近半價呀DLKH !!

豪宅設計唔管由鳩你,
買得起嘅新私樓起到狗唔搭八又唔管吓, 真係DLKH

無辦法
好多人比連登仔洗左腦，以為真係要咬面包咬30年先供得哂

租樓最怕搬來搬去姐 其實續租唔係加太多租樓係呢刻始終舒服d 但就好難儲得多

先唔講根本跌30-40%都係全球差唔多最貴

而且一個發達社會，甚至就應該係人唔需要特別儲蓄都可以好好生活至係，或者有儲蓄，好嘅社會都應該係令人可以拎去買架好車，靚相機，去旅行 ，去比錢學一樣嘢，增加自己見識，或者開一間公司、好餐廳，貢獻返社會至係

唔係儲足100萬去比首期再供足幾廿年，咁就叫有為青年嘅 王維基，典型香港老屎忽論調

講到好似有儲蓄就會買到咁

我相信嗰位巴打已經係比較理性

但係香港青年人係咪就係殘疾嘅人或非洲嘅小朋友？我其實都二十出頭姐，所以我其實唔係乜老屎忽屌9人(如另一位巴打郁啲就話白人點好點好

儲蓄係咪真係冇幫助？你指買樓嘅可能係(唔儲就一定係)，但其實有計劃嘅理性儲蓄已經可以令你嘅資產適當地升值甚至帶來收入，你十年後好可能每個月會食多餐放題

有時唔洗乜都拖去社會問題，顧好你自己先。都係嗰句:

明智嘅選擇係depends on佢能否令你未來都有自由去揀想行乜路，月光就一定唔係，因為你連聽日點過都決定唔到

人地意思就係講講

有儲蓄——>有機會

有無咁難明呀？

我有講好易供？我只係話無你地講到供到咁辛苦者

暫時一個

但其實我都幾同意收入係呢個時代係冇用，要將收入轉成資產先有可能出頭

問題唔係佢地唔長進
係愈黎愈多人對未來都唔抱希望

但唔好咁長遠啦，儲個錢留返之後都咁難咩

佢個概念啱一半
但用喺香港到就唔適合
因為香港一層樓六七百萬
一個普通後生仔大概都係得兩萬蚊
就算有儲錢都冇用

Lm

2皮咁睇得起
12,13k就有
太多人出來做爛市

要再「儲」多d錢先囉

做乜者你 首期/按揭/壓測/印花稅,你係咪無聽過呀？

其實我慢慢都冇乜心機回嗰一兩位
我相信心態決定命運，同埋睇開po history都知中毒已深
都唔知好彩定唔好彩有人咁諗同埋其他年輕人爭

你咁講係假設左你未來30年人工會一直有升幅同埋樓價會不斷升，如果咁講嘅話買樓的確唔會好大負擔，仲會有機會轉按或加按一開二。

但問題係以而家咁高嘅樓價，如果係近呢兩年入市壓力的確係好大，
可能你份收入好穩定供樓好輕鬆，但對我嚟講供樓唔係去少幾次旅行，換少幾次手機咁簡單，而係未來30年嘅負擔，touch wood保唔住份高人工或做生意嘅有咩阻滯要錢週轉，供樓絕對唔會輕鬆、分分鐘會斷供，
同埋得層自住樓嘅話，唔hold 30年唔通繼續租樓？
如果樓價不斷升，得一層自住細樓嘅你要換層大嘅亦都唔容易。
可能你有本事供樓好輕鬆，又或者你係早幾年個樓價冇咁高時入市。
但作為兩年前先入市嘅過來人，我到呢刻都仲係覺得層樓好唔值。

我上年已經結婚擺酒，為咗儲錢無租樓同緊屋企人住，就算真係要租樓都建議襯未有小朋友租啲平啲既套房，老公朋友結婚後租樓加養小朋友開支後好難再儲錢，呢啲真係要好好計劃一下，個次序錯咗好難返轉頭

你返去失業post啦

講完又唔聽因為樓價，或者你講創業同移民靠年輕人人工根本可能性極低，非現實可能做到
咁講你都唔好講論點喇
你又點得出完全係年輕人儲蓄所以唔成功呢個點，講下如果一個現今年輕人出黎做野既平均人工，靠自身佢地儲蓄可以買樓移民租鋪創業，成功既機會係幾多拎條數出黎睇下，睇下你講既係咪可行先

唔知係失業令佢有呢個諗法，定本身價值觀就錯導致失業

睇下個市？
依家四百萬你住得落嘅咪住囉
你要求唔係咁低呀嘛

諗返個前因先

而家係因為個個都知無可能買到樓
儲咁多為乜

你又知我幾大？
我都幾肯定我細過你

咁究竟屌緊所有年輕人定淨係你咁嘅年輕人

嗰幾條友價值觀痴曬線
真係唔好浪費時間，
日後有咩成就大計叫我，我衷心祝你可以改變到

早啲抖或者打個丁算啦巴打，
真係咪再浪費時間

係架 租左樓其實離目標又會遠左
但無地方住又無辦法

你真係唔識架喎

一年40%就夠cum財仔利息有突

如果唔儲錢,跌9成都唔關你事

儲錢其實唔等如一定囉去買樓,如果真係點儲都唔夠錢比首期,唔好比借口自己洗哂佢

露哂底喇你 仲係到

Sorry囉。

咁一句殺晒d年青人好唔得囉，你後生個時有冇壓測呀，供樓負擔比率差左幾多，以前d人正常努力工作儲一～二年錢就可以上車。有邊個儲錢買樓會先預計跌3-4成先買，以現價計下要儲十幾廿年，你會唔灰心冇怨言？大把人都會儲錢，只係目標太遙遠。

都未計香港2018同新加坡巴黎一齊拼列第一全球生活費最高。真係靠自己一個儲到錢買樓已經係世界第一。你指望新一代有幾多做到第界第一。

唔知啲錢點黎

正常人去一次都係幾千至一萬
你就話人去一次洗幾皮真係有趣
姐係你覺得係依家呢個香港係可以一年慳一兩皮然後儲幾年就買到樓?
如果係既話一係世界上有兩個香港
一係就靠屋企

受唔到風險就咪撚買樓啦

照呢個post 王生句野個意思就係講個d "因為樓價跌四成都買唔起 所以唔儲蓄 放棄自己既人"
如果佢原意真係咁 佢冇話d有工作有計劃既人 又冇話而家買唔起樓既人

10年後會唔會8球起標？?

差唔多 德福都就破8

好多人被呢D數據 洗左腦

有壓測 就係唔想好似97年咁,個個貪心1開10,一爆就真係負資產

仲有負資產而家比"有心人"錯解,用黎赫D 信樓奴論既人

仲以為係奶魔開post

為層樓做樓奴，放棄幾多野
年輕人去下旅行，見下世界絕對好過養啲地產狗
我明有錢都買樓炒埋一份
冇錢玩唔起啲樓離晒地
如有日大亞灣/台山核電廠爆，攬炒

你之前夠用朋友買到樓做論點啦，咪又係咁空泛
我有儲錢，但係而家咁嘅環境唔係政府工、父幹、專業人士邊個上到車啊？元朗300尺樓賣350萬都買唔起啦

上左岸就積下口德啦，講嘢難聽過粗口。

300頭一街都係

其實應該分開兩邊睇，如果收入有番咁上下，例如做老師護士公務員，甚至專業人士，人工追到通脹又會跳 point ，有前景有升職機會嘅，呢類人係唔應該做月光族，應該諗下儲第一舊錢再投資增值

但係另一邊如果係基層，預計過多十年自己份糧都係兩萬幾封頂，咁儲黎都冇咩意思，因為儲多十幾廿年都唔會買到樓

深水埗，屯元都仲有，唔介意偏遠識踩單車仲可以買到村屋

350萬做9成先30萬鬆d咁都儲唔到,儲7k唔計投資唔計雙糧花紅都係4年倒,呢個年代7k都儲唔到就真係唔好諗了

村屋應該唔得,按揭好似做唔到咁高

十分認同
但人地儲唔儲真係唔關你事
社會上總要有班人云亦云既垃圾架啦

我而家都無咁擔心無人租,原來需求咁大而家要儲錢豪D靚裝間多幾間應付未來年輕人需求

而我呢啲唔係讀專科出身嘅，就係下面果堆，所以買樓對我黎講係無可能

佢又講得啱喎
身邊啲人一聽到我儲錢買樓就話儲黎做乜，都買唔到，不如攞去玩好過
但係儲唔到就乜都唔战唔做咩
到時樓價跌都唔到你買啦

利申：儲咗好多年 仲未上到車

叫得基層•••••諗辦法申請公屋啦
即極D咪努力向上爬囉，今日如果已經睇死自已有封頂，咁就唔好諗買樓呢條路囉

又係一諗就大愛，要全部人都有機會買
無論上一代or再上一代 都係諗結左婚3x,4x歲至買樓，係近呢幾年唔知咩事，個個畢業就要有樓，忽然多左人爭更係又炒貴D啦

點解唔講買樓，衣食住行係人民生活基本需求，而且王維基句野都明顯係講緊買樓
住都無得住講咩所謂其他機會，無地方住無基本生活再用啲儲蓄黎買個幻想機會得到所謂成功係成功啲乜，無話要包生仔，但一開始已經講左呢啲係非現實既機會啦，根本唔係咩儲錢實質可以做到既野，咩樓價突然減3-4成以上，創業鋪租移民成本突然大幅下降，不斷提出呢啲非現實假設就話係俾年輕人既機會？咁樣都可以覺得唔係社會問題分明個腦俾金錢侵蝕晒

深水埗
你幾耐冇去睇過

其實大部分後生仔搵一萬幾千又好難買到樓嘅，靠草錢點都買唔到

我唔明儲錢同去旅行有咩衝突，洗費都係一兩萬。
一樣可以儲錢，相返賭錢又唔屌

這樣想的人 最後窮到100歲～

移民唔係一定要用錢～

跌一半我有儲蓄都買唔到啦
用晒全份人工都唔夠供樓

垃圾民族加上垃圾政府先至需要儲蓄

高等政府收得重稅，就會 take care 埋市民嘅日常生活以至不時之需

你以為七八十後冇～？ 社會一樣運作得井井有條

平行時空～

紙模型～

其實佢講得好啱
好多年青人都係用藉口放棄左自己
而唔係未到最後一刻都未放棄
所以到時有機會樓價跌到四成
佢哋到時都唔會夠錢買樓
因為一早已經放棄左

60歲先中年 你75歲咁短命？～

畀錢掘墓人

贊成儲錢
但要屌你咩7野搵另一半同你供
一係就共同投資
一係就自己層樓
好撚憎人為買樓結婚乜乜柒柒

係你冇錢唔好買樓 要跌價俾你買 你戇尻嫁 不如送埋俾你啦屌

後生一批80/90後做香港人由細到大都憂慮買樓
番工40年 有30年都係供樓
最後十年按番比政府用黎醫病
咁樣做人有咩意義

樓價值得買先得架 而家香港人唔食都為供樓
衣食住行係做人基本呀 唔係搏盡先吊住條命
一係就放下面子唔為磚頭死充

hastag: 及時玩樂 享受人生 依家唔玩唔通老左先黎玩

結論=唔洗儲...

買得起私樓既人 供完錢既收入都多班公屋撚一大截
連登公屋仔係咁上下

連登仔撚有技能技術

咁係你搵得小

遊戲規則係咁
你可以結婚唔擺酒
結完婚租樓等排公屋
無問題既, 你個人無諗將來
下下兵來將擋

冇計所以唔關儲蓄事

呢個論點幾新
即係assume左自己係社會最底層等稅收養

呢啲唔係價值觀錯係咩？
淨係睇人地福利主義，又唔知人地個個都有儲蓄同投資

唔該唔好淨係搵啲資訊去證明自己嘅諗法，
嘗試下睇下相反嘅資訊，
日日生活係confirmation bias入面，就以為自己講得好岩

咁好奇問句，你想用乜方法改變而家嘅生活

創業唔係我講,好心留意上文,係你地講話咩創業移民係機會,你講自助洗衣店30-40萬已經起到步,住都無得住儲錢開間洗衣店有意思?唔好計營運租金成本要營運都難,每個月賺到同打工一樣人工,咁同繼續打工有分別?
依家唔係講緊一定要包賺錢,所以先話你地比金錢侵蝕晒囉個腦, 依家講緊有地方住,基本生活需求,唔係講緊搵咩大錢,你地就講到大把機會成功,又話唔講買樓,咁成功既意思係乜?
一路都係講緊生活,點解會覺得睇錢睇到好緊?一路係你地講啲不知所謂既假設再話係機會,迫到大部分年輕人正常努力打工為社會貢獻,但連基本生活權利都無,然後話你可以去創業可以去移民,仲對佢地落井下石,呢啲野係人講架咩?
政府有責任去滿足大眾基本生活需求,何況唔係做唔到,係因為自身利益而唔去做,唔係要咩免費,但係點都根據係個人入息水平而定,同炒賣市場分開,真係可以俾年輕人靠儲錢滿足到住屋需求

屋企有樓所以冇野煩
控制支出就OK

事實上啲問題係社會同政府做成 咁都叫埋怨？咁樣你地唔好反政府喇 所有嘢都係自己問題 自己唔「改變」啫

係無意義
但講到有得選擇咁

無人話一定要背山面海,又係度歪曲基本需求既概念,個個都要有屋住係應該呀,呢個係政府責任令人人有屋住,你要好環境享受當然要去搵多啲錢私人市場買啦,但係大部分年輕人只係想有個正常既地方住,依家所謂置業階梯根本全部根據市場決定,價格同數量遠超年輕人既薪金負擔水平.對住咁唔合理既事都可以埋沒良心,將所有問題歸咎於年輕人身上,無視社會問題,唔幫佢地,反而對佢地落可下石,做埋啲咁無人格既野會令你好過啲既,請繼續

一個社會經濟要有增長即是鼓勵人消費
但一個要經濟增長既地方 又唔係合理價可以買樓 咁又點計

合理價黎講現時五折應該正常D
當你建築成本每呎都要五千蚊
你想平既唯有就係地價要平
除非政府兩千蚊一呎地賣比發展商

新聞睇太多？,搵萬尾供緊樓都一樣繼續換電話去旅行,自己計下數唔好睇咁多新聞啦

緊係啦,個個要處女樓唔新唔屌
樓下要多巴士站,地鐵上蓋單位要夠大
一聽就知戇鳩

如果你真係有錢就唔會介意佢跌啦，咪又係分期驚大跌畀銀行追

最緊要係FG搵萬頭

我未畢業就已經有6位數

仲要新界樓唔買

咩係讀解
支那用字？
孤陋寡聞
未撚聽過

我月儲都7成半人工
今年28

咩係去4、5次旅行？一日定一世

社會係由個人組成，當一個個人問題好多人都會遇到，就會成為社會問題。

咁你嘅個人問題係乜先？香港不嬲都高樓價架啦，因為高地價政策，香港咁低稅，政府唔靠賣地，邊夠錢養起成班公務員？

但上面人地回緊跌到廿萬
乜咁樣搬龍門都得架咩
你地咁樣考小組討論？

樓有乜好買，住公屋才是人上人。

都係 有時會諗多左野

老實講 幾百萬既樓你一年要儲幾多錢？
一年儲十萬 你都要儲幾十年啦

人地可能睇唔到將來，先放棄計劃

可能連首期都唔知咩黎

唔好講咁遠啦，你依家手頭上有幾多錢先？

搵到個伴侶同無一齊儲會易好多 始終除2喎
前提係你搵到呢個終身伴侶 同 佢又肯同你一齊挨

事實上而家啲樓貴到仆街，90後呢一代唔靠屋企人幫手點儲都上唔車 倒不如及時行樂使撚晒啲錢

利申：諗住痴屋企人住一世算

講得唔順你耳就話人衰，咁既格難怪上唔到樓

唔好每次講完問題既答案你又提出問題好無,睇清楚先講啦,啱啱先講左合理價錢,係根據係個人入息水平而定,同炒賣市場分開,真係可以俾年輕人靠儲錢滿足到住屋需求,無人話一出黎要即時買到呀
唔該睇返最開始就已經係反駁呢樣野啦,講咩年輕人唔儲錢，第時就算有機會黎到都把握唔到?講極都講唔到實力機會係乜,不斷係度用非玩實假設就話係所謂機會.年輕人唔儲錢就係因為社會問題所導致,將問題所導致結果講成問題所在咪本末倒置,離晒地囉,唔係我一個代表所有年輕人,依家入息水平係幾多,樓價水平係幾多有晒數字,事實上的確係社會壓迫緊年輕人.

求下你用全形標點符號，我睇得好辛苦

維基講得冇錯，果班人冇準備，就算機會黎到都唔識把握，可能甚至連機會已經走埋都唔知。
冇儲錢，就算樓價跌到10萬首期，俾唔起就係俾唔起。你淨係可以諗返自己年年換電話，每年去幾次旅行，餐餐大魚大肉。
再睇埋d人留言，更加發覺，叫春話上唔到車既連買樓既基本洗費都唔知，400萬樓唔通真係要儲400萬先買咩？
人地計條數話1個月儲2萬，幾年都儲到首期，又人屌鳩人話點儲咁多。屌你1個月儲唔到2萬，學咩人講供樓呢？
買唔到就租，世界就係咁。社會冇欠你，冇人擔保一定要全民有物業，個個提起租樓好似見鬼咁，話幫人供樓，不了。鬼叫你買唔起，鬼叫你唔係業主咩。
淨係識叫春，又唔做多d功課，點解有人做到，你又做唔到呢？因為你廢囉。

好明白每個人取捨唔同，
活在當下唔緊要，但唔好最後怨人怨社會囉，
識左個女仔好多年，公屋妹來，
1x歲開始已經好大洗，咩都要買最好，
學債都未還已經開口埋口話畢業後要去外國生活幾年，
1時話日本1時話美國最後無草過錢邊到都去唔成，
大大聲話唔諗草錢，話有錢人係租樓住架唔洗買樓架，
但1過左25歲開始恨嫁想人埋單，開始怨條仔買唔起樓

另外我反而係覺得中國dna香港人好恐怖，
其實點解可以咁好心機不斷打探身邊d朋友既財政狀況。。

身邊好多人都係開口埋口話題只會講錢，
隔幾個月無見就問你衣家搵幾多，幾時再加人工，草左幾多錢，幾時買樓，
見我多靚衫，飛得多就問我係咪唔會草錢，有幾多積蓄，問埋男朋友平時會贊助幾多洗費俾我，
講真我d衫有折買，飛係做野出trip 你地唔知姐，
我有草錢，有計劃買樓，但唔會下下報晒數向佢地交代

成日話d長輩姨媽姑姐好八掛，根本新1代年輕人都1樣

講到香港乜嘢問題都冇咁喎你
一味怪後生仔有問題冇競爭力

你要記住有資源係手果個永遠都贏
現今社會窮人想圍爐掠奪有錢人係無可能

都未必，可以參考最近一集既鏗鏘集，華沙經驗

繼續幻想
打哂大風個個仆到番工
果陣打風,我以為我早到
點撚知個個仲早過平時番工

近排炒地鐵,個個不惜番工
一早排哂長龍搭巴士

WIKI 佢係屌唔儲錢果班年輕人唔儲錢喎

是但啦
轉頭又問你食野,租咁貴, fg得10零k點儲

事實上儲幾年真係上到車,你願唔願去睇去plan無人會覺得有問題,無心上既咪做自己想做既野,有心上咪參考下人,事實上就算搵萬尾都可以幾年就上到

次次跌10%咪又係升返
買條撚咩

有無link睇下

一陣又比人屌靠父幹上左岸老屎忽上身,個po幾十頁見到d幾多個將新聞標題搬上黎就知,過多幾年就黎退化到同大陸人一樣盲反

當日hktv開台大把on9吹奏呢條友
wiki wong當年一個午餐連湯野飲都係20幾
屯門樓講緊只係百幾萬

我果時係食魚做午餐,都係20蚊
香港政府就係人為攪到基本開支貴一貴

呢d野某政協永遠扮盲
再加上晴報5毛隊洗post

唔好講買樓
唔儲個錢係身, 第日有咩事, 就算有機會比你你都搞唔掂
儲錢唔係一定淨係為買樓

以前有得食蘇眉添

物價貴咗有好多因素，大陸人有錢咗自然會將物價推高

講到高質人民同政府就唔需要儲蓄咁

所以窮係有原因嘅

the link當時上市係點一回事

其實上面好多人講左儲錢未必買樓
你今日去少幾次日本旅行
呢筆錢可能夠你睇醫生用
又可以投資用
個個一睇到儲錢就屌哂老母就起哂鋼
窮撚緊係由1LV新手村打怪儲錢升LV啦
唔通好似有錢人咁一出世齊哂SSR裝咩

明明人地係話鄙視因為買唔到樓所以放棄自己既人

完全認同

唔好再試圖幫人啦,幫完人第時無人租樓,到時怨返你地教佢上樓發唔到達,留返啖氣儲錢豪劏多兩間房應付將佢地要租樓既需求仲好

56百萬樓係合理?
全世界最高樓價冇問題
全世界最高工時冇問題
有人做到過勞死冇問題
香港政府冇問題
係我廢

你係我邊位，你又知道我冇努力過?
轉工係實有份好工實有人請既?
5年儲60萬，1個master已經十幾萬
讀完出黎實搵得高d?
投資原來實贏既?

全港入息中位數係17k
原來全撚部都係廢人
大財團俾最低工資最高工時你都唔撚識珍惜仲要怨

你睇多次我寫乜先啦好嗎

高質市民 + 高質政府 = 收重稅，基本生活 及 應急都有政府 cover

住屋屬基本生活所需，為基本生活所需而節衣縮食係劣等社會先至會發生

邊個話大學畢業就係有優質生活嘅保證？

你點努力法呀？

This is China

無人話過喺香港買樓係一件易事

香港有好多露宿者咩？

一般畢業生想享受私人空間，要搬出嚟住，起碼要付出一半人工去租劏房。

唔多
但都唔少

年青人移唔到民係抵死嘅
年青人買唔到法拉利係抵死嘅
年青人娶唔到大波長腿model係抵死㗎

你UP乜撚嘢吖，講嘢無稜兩可

其實真，拎居屋做例子，首期先係5%，先係比廿令萬多啲，我相信好多人唔洗父幹都可以靠自己儲到，但現實係好多到左30歲都仲未有呢2-30萬係身，就算比佢地抽中資格買，佢地都唔會拎到舊錢出黎

儲錢速度趕唔上樓市升幅，點儲都儲唔夠首期，點上樓呀屌你老母

嗱，你咁講反映咗一樣嘢

你好想移民、你好想渣法拉利、你好想屌靚女

但係你有乜能力先？做人唔好眼高手低

如果個個人都識咁諗就無人巨額消費
無人消費大企業毛利就會減少
就無得投資賺大錢
所以佢地消費先可以促進經濟發展

香港露宿者一直都有
公園， 橋底，隧道，m記...
只不過會比人趕走
趕走左就會有樓住？

你知道甚麽叫壓力測試嗎?

移民for sure！

咁佢哋要做露宿者嘅原因又係乜？

廿零三十萬都儲唔到？你要一開波住新樓大單位我冇野好講

仲嫌香港唔夠多 homeless?

用半份糧租劏房正正就係劣等社會先會發生

高等社會，份糧扣除生活開支及稅項，餘下嘅錢理應係用於享樂

打工嘅意義係以勞動換取金錢，以金錢換取他人勞動成果

咁你都啱嘅，始終要有啲貪威識食無腦嘅人去比人踩住上

去炮台山定富士山，請自行決定

說話好難聽，但係事實。

600k咪買洋樓,覺得唔值咪算

不過其實唔關事，回左有大把人大手掃。好多on9成日以為跌價跌市就會洗牌

你估佢地想做架
入息唔穩定，冇固定工作可以點

香港係世界數一數二嘅城市，紐約倫敦啲樓價都係咁架喎，佢哋啱啱畢業都要用一半或者三分二嘅糧去租樓住。

第二條路係同父母同住，其實你要享受私人空間就要有犧牲

根本應該月供4000$股票
鎖定4-5%息
咁樣一開始已經有現金流

你講咗個重點啦，露宿者本身好有問題，有邊個僱主肯請？做嘢做到一塌糊塗

兩個單位供斷啦喎 你瞓醒未呀
我用返你個思維 你真係有錢幾貴都買得起 洗唔洗要咁拆墮跌九成先買呀

聽到呢d真係好on9,淨係拎最貴d新樓黎講,二手樓舊樓唔岩年輕人高貴身份

而家d人就係淨係要新樓,你睇一開口就6~7百萬就知,仲要有600呎up

請問瑞典挪威嗰d國家係咩黎?

你咁叻叻不如教下小弟點樣每個月用10k買債劵可以買到買樓

原來提出香港有一半人做野搵少過萬7都係叫做自我合理化，不如你指教下我講野邊到唔合理啦，乜野先係合理

你當600k 係60億定咩？

少來臭蟲

又唔見北歐高度發展國家會搞成咁？

癡尻線呢度又變成罵戰

講咁耐有一班人就係唔肯接受現實，自己份糧唔夠高又唔肯進修，你要選擇吃喝玩樂消費冇問題！不過掉轉頭唔好屌樓價越來越貴、咩壓力測試又過唔到、首期要幾百萬乜乜柒柒。有人死慳死抵節衣縮食，最後咪又成功儲夠首期上車！有人會選擇原地踏步憤世嫉俗，有人會不甘現狀努力向上游。忠言永遠都係逆耳，但呢度上唔到車又好想上車既一群選擇惡言相向，你覺得呢一刻勝利咗既隨你地喜歡啦！

可以同屋企人暫時住一排嗎 如果我要租我都會揀啲平既唔過一萬嗰啲套房
最緊要同另一半有共識

樓豬斷章取義

唔該你唔好再係度不斷歪曲每句說話,理解力低到咁你小學畢業未,咩世界上邊個社會係無問題,無問題先會揀儲錢,依家講緊房屋問題,你就拉到等同社會所有問題依家因為香港政府可以做到而唔去做導致既住屋問題引致,大部分年輕人儲都唔會得到你不斷假設既非現實機會,去滿足基本生活需求.你一味講自己買到,咁你有無做過研究,定係淨係計你自己一個呀,全香港用你做標準,你講既有合理價錢係根據啲咩呀,對你黎講合理?供應數量夠唔夠滿足年輕人需要呀.依家我講既合理水平,係計現今平均入息水平同樓價,仲未計好多人係租金,家用,生活基本消費已經佔個人入息大部分.

人哋好重稅架喎，即係到你出嚟做嘢就還錢。

如果要跌9成你先有條件買，咁真係跌9成都未輪到你買啦

有地方都唔會揀租…
都係諗一萬鬆d既樓咋
見過有 不過未上去睇過唔知咩環境

其實全世界最旺果d 城市一樣面對高樓價問題
台北，首爾，倫敦，紐約，悉尼，溫哥華

不過人地國家夠大，仲有無長期無限期輸入外來人口，d 人住唔起就搬遠d,

但香港細，人口不斷上升，而家年青人搬到去大西北，都算係可以儲得起首期同供得起樓

唔好唔記得香港政府係推緊大灣區，深圳d 有錢人只會繼續黎香港，香港窮人住唔起香港要搬上深圳偏遠地方，呢個就係政府個政策方向，你無錢就要走，就係咁簡單
當年歐盟成立，d 有錢歐洲人去哂倫敦定居，倫敦d 無錢英國人就要搬離倫敦，住二線城市，而家香港個現況就係咁

唔好話我黑心，呢個係政府政策方向，我相信香港呢廿年都仲未有資產ge 年青人，你份人工到時係香港生存都唔夠，要有心理準備搬上大灣區二線地方住

犀利所有野都係冇理據既
你話ok就ok

我而家問你點解唔比得呀？

我問你買債券賺到幾多錢買到咩樓又唔答，剩係同我講話買乜買乜

單身點樣同另一半夾呀，有另一半係咪佢一定會夾呀
人工我當每年加5%(多過香港平均加薪幅度)，5年咪2萬6，買到咩樓?

定又係我廢點解唔做醫生唔做李家誠個仔

離地撚真係犀利，9up冇難度，其實你係咪就係馬時亨

首期wo,30萬鬆d都得啦,你諗住fullpay?

我一開始已經講高質人口 + 高質政府 以及 高稅收，政府要 take care 到市民基本生活及應急，的確係需要大量資源